雨傘黃轉藍政府稱保新鮮感：沒其他考慮

(資料圖片)

政府印製新版的聯合國《兒童權利公約》小冊子，但當中的改動極少，只是將黃色封面轉為藍色，以及把內頁的黃色雨傘圖畫改為藍色等，被質疑是為了避免讀者聯想雨傘運動。政制及內地事務局回覆指，改變顏色只是為了新鮮感，純屬宣傳，並無其他因素。

《蘋果》昨報道，政制及內地事務局去年開始派發新版的《兒童權利公約》小冊子，但新版和舊版內容幾乎完全一樣，只是「過濾」了大量黃色，例如內頁一幅兒童舉起黃傘的圖畫被改為藍傘。此舉被批評是政治審查及浪費公帑。

政制及內地事務局今日回覆指，小冊子由2009年開始派發，直至2018年因為存量不足需要再次加印，當局藉此機會更新小冊子的有關資料，並更改整體色調，以期令受眾對小冊子保存新鮮感，「此純屬公關宣傳考慮，並沒有其他因素」。局方又強調，對在各項宣傳推廣事宜上採用的顏色持開放態度，例如粵港澳大灣區規劃綱要的印刷文本，以及粵港澳大灣區宣講會的背板都有採用黃色。

此地

屌你保持新鮮感就畫過晒啲圖啦
政府嘢唔做唔錯
有改動一定係高層指示
重要改得咁肉酸

屌你19年啦....

仲黃雨傘...

屌你搞港獨就咪用中移動啦
關蛇嘢唔做唔錯
有咦郁一定係有古怪
重要兜得咁肉酸

政制局

關港獨咩事? 呢個新聞唔係講緊 "改變顏色只是為了新鮮感" ?

無銀

唔改顏色根本就冇人留意到呢份嘢
柒頭政府

On9 政府做濕鳩嘢

肉酸到

無野搵野搞

咁都有人留意

點解唔轉做紅色

下次玩藍傘

好心咪咁低手
一係唔好改一係就改撚哂喇

此地無銀

政府真係好多鳩餘

Who fucking cares?

改隻顏色又洗幾多錢呀

共產黨員政府

Link?

轉顏色叫保持新鮮感
又一鳩做
做政府真係好做

鬼祟

黃絲變藍絲……

難得關蛇有幾三十個正評
唔好咁快拆佢台啦
又潛水嘅話又要拋西瓜架喇

其實佢轉藍色咪即係跟返UN隻淺藍
咁都入得位？

至閉政府唔係咁答呢

藍色係本民前顏色喎,搞港獨

岩囉，政府做野一般都慢五年

港獨藍

例如粵港澳大灣區規劃綱要的印刷文本，以及粵港澳大灣區宣講會的背板都有採用黃色。
八婆玲快啲話大灣區都支持黃著行動啦

呢個 ON9 政府無得救

納稅人
又俾一筆

小學雞

關蛇咁肉緊 梗係積極投入緊黃著行動
今次夠正氣啦嘛

收皮啦死五毛狗

又用咗幾多錢轉色？

咁仲有新鮮感啦

其實佢要改都情有可原嘅
不過個籍口就柒左啲

你係就轉埋黃雨紅雨黑雨廣告啦 由我出世睇到而家啦

血傘？

九幾年既插畫轉隻色就新鮮感
咁油紅佢啦 新鮮得黎又搶眼

其實好撚on9 轉綠色都好d
轉藍真係擺明想比人插

仲有冇第二句

黃雨

藍色暴雨警告